李家超：警方公眾地方核實市民身份要求除口罩屬常理

保安局局長李家超表示，在考慮推行《禁蒙面法》時，已經預計到部分市民會反對。他出席一個電視節目時說，在《禁蒙面法》實施下，警員在公眾地方核實市民身份時，對方要移除口罩或蒙面物品是「常理」。

被問到有警員在施放催淚彈後，即時要求在場記者除下面罩核實身份是否不恰當，李家超回應指，實際情況各有不同，希望雙方互相尊重、體諒。

對於警隊是否成為整個事件的磨心，李家超說，香港的問題不是靠警隊執法能解決，但警隊必須制止暴力，認為政治問題要靠整個社會一同解決，而政府是責無旁貸。

市民要求黑警展示委任證都係常理

香港嘅問題之一就係呢件保安局局長李家超

一陣出去帶定啲紙出街

[十八區開花] 低成本全民牆紙師

示威者掟汽油彈屬常理

係常理
但你班𡃁下下當啲戴口罩𡃁仔殺父仇人咁喎
又係咪常理呀